【孫楊禁賽8年】胡鍚進：不主張把孫楊問題與國家榮辱劃上等號

中國著名遊泳運動員孫楊被國際體育仲裁法庭裁定有罪，被重罰禁賽八年，不但恐怕無緣即將舉行的東京奧運，甚至更有可能賠上整個運動員生涯。孫楊的情況引起內地網民強烈反響，紛紛表達支持上訴。

與此同時，官媒《環球時報》總編輯胡鍚進亦發文表示支持上訴，但強調要就事論事，「無需讓這種支持變成一種和國家榮譽相聯系的情緒和戰鬥」

胡錫進指，今是孫楊本人及國際泳聯與世界禁藥劑機構的嚴重糾紛，不應視為中國受到的挑戰。孫楊曾經獲得奧運等多項國際大賽的冠軍，為國爭光，「但我不主張把孫楊所遇到的具體問題和國家的榮辱劃等號」。胡鍚進表示，不排除法庭的法官有受到一些西方輿論的影響，對證據的採納也可能有問題，所以支持孫楊要依法維權，「但我依然不主張對該法庭仲裁的複雜性進行簡單的政治解讀」。

胡錫進又提到，中國和中國人在國際場合都可能有一些不利因素，「但要看到，中國的經濟社會發展、包括體育事業都在這個大環境裏通過我們的努力取得了長足進步，這證明，其間的一些障礙經過我們努力是能夠突破、化解的」，是故中國應當對對外開放的總體環境保持信心。

「定性」為condom

逐漸變condom 又得，立即變condom 亦得

得咗

風向撚

condom

割蓆

Condom

肉撚酸

你唔畫就唔等於？

大家一齊唱

鐘南山個女係全中國因為食藥而被國際停賽的中國游泳選手

编者推荐
孫楊事件牽出中國泳史禁賽第一人：鐘南山女兒

【2020年2月28日】（歐洲希望之聲何梓涵綜合報導）今日（28日）中國泳壇名將孫楊因拒絕藥檢被禁賽8年。隨後網絡爆料，中共衛健委新冠病毒權威專家鐘南山的女兒鐘惟月，是中國游泳史上第一個被查出服用禁藥而被禁賽的運動員。

資料顯示，鐘南山的女兒鐘惟月，曾就讀美國南加州大學會計專業，後成為游泳運動員。她曾獲得過世界短池游泳錦標賽100米蝶泳冠軍，還打破過短池蝶泳的世界紀錄。 1994年羅馬世錦賽上，因尿檢呈陽性，疑似使用興奮劑，成為中國頂尖游泳選手裡第一個被禁賽的運動員。

當時人民日報的汪大昭評論說，「鐘惟月一看就是吃藥的，說話和長相和男的沒有什麼區別，早就該揪出來了」。

有網友不解，鐘南山作為醫生，對自己女兒的情況應該早有察覺，當然更知道吃禁藥對身體的壞處，不知道他為什麼能容忍此事發生。

鍾南山不嬲仆街

條撚樣終於乞食啦

做咩佢啲相成日都拿埋一舊

Who's the loser now? Cocksucker Sun.

條撚樣胡錫進幾時先肯執下個髮型？
成個乞衣咁

中共有名你叫共匪，點會執得正

現居於美國了

黨員既形象點可以好過習帝架，習帝依家個肚腩大過毛澤東咁樣，胡錫進好難搞個樣衰得過老闆架

微博班支那人次次都炒車

佢真係好樣衰